---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:01
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-1

<br/>

西元二零零八年十二月四日，今日天候正常，結界內靈氣浮動程度兩星等，危險程度零。

蒼用他的小筆電鍵盤敲出今日的紀錄，然後存檔關掉檔案。

下午的艷陽相當強烈，蒼雖然坐在咖啡廳內也切實感受到豔陽的強度，他心想關掉電腦休息一下吧。

即時通訊軟體卻傳來叮咚聲響，打斷了他想偷懶的想法。

通訊視窗出現一個笑臉符號，通訊人的名字是笑笑桃。

笑笑桃是一步蓮華的另一個通訊帳號顯示的暱稱，這個帳號的好友名單裡只有襲滅天來﹑蒼﹑善法天子三個人而已。

蒼想了一下，輸入：我在線上，有事嗎？

笑笑桃：（笑臉）當然有事才找你，案子上門了你接不接？

蒼：我想放假。（洋蔥頭抽菸）

笑笑桃：但是這個案子只有你能處理，拜託啦。（洋蔥頭懇求拜託）

蒼：恩。

笑笑桃：不拒絕代表答應。（笑臉）

蒼：我在考慮，你先說委託人是誰？

笑笑桃：是鱔魚工作時認識的人，名字跟身家背景還得等鱔魚明日回國才知道。

蒼：是什麼問題？小ＣＡＳＥ的話你自己能解決，就不必找我了。

笑笑桃：果然知一步者莫若蒼，如果你是女的我一定向你求婚。（洋蔥頭墨鏡）

蒼：別扯開話題，你不會不知道委託人發生什麼問題吧。

不到一秒蒼又輸入：再說就算我願意變性屈就你，你也不會向我求婚，你喜歡的明明是雙胞胎弟弟，你這個弟控。

笑笑桃：這樣說我會害羞。（洋蔥頭臉紅扭動）關於案子我只知道是邪靈入宅，目前已經有三位同行因為處理這案子而發生事情，一個車禍重傷，一個發瘋，另一個老婆外遇跟人跑，阿這好像沒什麼關係。我覺得以你的本事應該不難搞定。

蒼：委託人很有錢嗎？

笑笑桃：哎，你真是我的紅粉知己，你也知道一步蓮華心靈諮詢所最近生意不好，聽說這棟房子是價值上億的豪宅，如果能幫委託人處理好，夠我們多資助幾間小學的營養午餐經費。

蒼：成語不要亂用！（青筋）好吧，我看看時間表，這禮拜五與下周一到三都是空的，你先跟委託人約好時間再通知我。

笑笑桃：周六與周日不行嗎？

蒼：家庭日。

笑笑桃：ＯＫ，我了解。

蒼：請了。

輸入最後一個字後，蒼直接蓋上電腦，把電源線插頭拔掉收入筆電專用包內，他離開咖啡館。

不知道為何，他下意識不想接下新案子，他心中隱隱約約有種不祥的預感。

蒼走在路上，他不經意地看著街上的玻璃櫥窗，擦得發亮的櫥窗玻璃映照出路人的身影，但卻映照不出蒼眼中看到的景象。

路燈桿旁邊蹲了一個小女孩，蒼走過去以手掌溫柔地撫摸女孩的頭髮，輕輕念出普通人聽不懂的冥界語言。

像是歌唱般的冥界語言，研究玄學的人類稱之為咒語，但對蒼來說這語言跟他平日講的語言沒有任何差別。

他為小女孩歌唱，他看見女孩抬頭對他微笑，然後女孩的身影漸漸消失。

蒼知道小女孩已脫離人間的束縛，去了她該去的地方。

不要走錯地方，要向著白光行走，懂嗎？

蒼輕聲提醒，然後他轉身走開，街上行人沒有一個人注意到他的行為舉止，或者他們也不想面對這個世界除了人類外還有其他居民的存在。

那些被人們稱之為鬼，其實只是被人世束縛或為情迷惘的冥界居民，總得有人拉他們一把，讓他們順利回到冥界，再一次踏上六道轉輪。

這些人自稱為六道師，而蒼正巧就是這些為數甚少的人之一。

六道輪迴不生不滅，六道師亦不能超脫輪迴，事實上，他們其中的大多數樂天知命，蒼正是箇中翹楚。

他背著筆電背包，慵懶地又晃進一家書店看書，彷彿方才只是散步時偶然作了一件小事情，如此稀鬆平常。

<br/>

<br/>

（待續）

<br/>
